[
  {
    "correctAnswer": "Quark",
    "id": 1008225458497707,
    "options": [
      "Proton",
      "Neutron",
      "Électron",
      "Quark"
    ],
    "question": "Quelle est la plus petite particule de matière ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Photosynthèse",
    "id": 5863699187452299,
    "options": [
      "Respiration",
      "Photosynthèse",
      "Fermentation",
      "Combustion"
    ],
    "question": "Quel est le processus par lequel les plantes utilisent la lumière du soleil pour produire de l'énergie ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "H2O",
    "id": 8403221982132805,
    "options": [
      "H2O",
      "CO2",
      "NaCl",
      "C6H12O6"
    ],
    "question": "Quelle est la formule chimique de l'eau ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Force gravitationnelle",
    "id": 5439028282974067,
    "options": [
      "Force gravitationnelle",
      "Force électromagnétique",
      "Force nucléaire",
      "Force centripète"
    ],
    "question": "Quelle est la force qui attire les objets vers le centre de la Terre ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Cœur",
    "id": 6871427676624023,
    "options": [
      "Cœur",
      "Poumon",
      "Rein",
      "Estomac"
    ],
    "question": "Quel est l'organe responsable de la pompe du sang dans le corps humain ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Mercure",
    "id": 2193468149689141,
    "options": [
      "Vénus",
      "Mars",
      "Mercure",
      "Jupiter"
    ],
    "question": "Quelle est la planète la plus proche du Soleil ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "C",
    "id": 624433402814781,
    "options": [
      "C",
      "Ca",
      "Co",
      "Cr"
    ],
    "question": "Quel est le symbole chimique du carbone ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Mitose",
    "id": 945494323752609,
    "options": [
      "Fécondation",
      "Mitose",
      "Méiose",
      "Apoptose"
    ],
    "question": "Quel est le processus par lequel les cellules se divisent pour créer de nouvelles cellules ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Azote",
    "id": 4712772648858821,
    "options": [
      "Azote",
      "Oxygène",
      "Dioxyde de carbone",
      "Hydrogène"
    ],
    "question": "Quel est le principal composant de l'air que nous respirons ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Réfraction",
    "id": 8374484474702087,
    "options": [
      "Réfraction",
      "Réflexion",
      "Dispersion",
      "Diffraction"
    ],
    "question": "Quel est le phénomène qui se produit lorsqu'un rayon de lumière change de direction en passant d'un milieu à un autre ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Newton",
    "id": 3449894941375753,
    "options": [
      "Watt",
      "Volt",
      "Newton",
      "Ohm"
    ],
    "question": "Quelle est l'unité de mesure de la force ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Hydrogène",
    "id": 8404861644832905,
    "options": [
      "Hydrogène",
      "Oxygène",
      "Carbone",
      "Azote"
    ],
    "question": "Quel est l'élément chimique le plus abondant dans l'univers ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Œil",
    "id": 948618245087083,
    "options": [
      "Cerveau",
      "Œil",
      "Foie",
      "Poumon"
    ],
    "question": "Quel est l'organe responsable de la vision dans le corps humain ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Transpiration",
    "id": 7908451144737137,
    "options": [
      "Transpiration",
      "Évaporation",
      "Condensation",
      "Infiltration"
    ],
    "question": "Quel est le processus par lequel les plantes libèrent de l'eau à travers leurs feuilles ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Effet de serre",
    "id": 6663062238326825,
    "options": [
      "Effet de serre",
      "Marée noire",
      "Ozone",
      "Inversion thermique"
    ],
    "question": "Quel est le phénomène qui se produit lorsque les rayons du soleil sont piégés par l'atmosphère terrestre, provoquant une augmentation de la température ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "O",
    "id": 846674711639475,
    "options": [
      "O",
      "H",
      "N",
      "S"
    ],
    "question": "Quel est le symbole chimique de l'oxygène ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Force gravitationnelle",
    "id": 3057239273577685,
    "options": [
      "Force gravitationnelle",
      "Force électromagnétique",
      "Force nucléaire",
      "Force centrifuge"
    ],
    "question": "Quelle est la force qui maintient les planètes en orbite autour du Soleil ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Estomac",
    "id": 4867538801069025,
    "options": [
      "Pancréas",
      "Intestin grêle",
      "Estomac",
      "Foie"
    ],
    "question": "Quel est l'organe responsable de la digestion des aliments dans le corps humain ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Jupiter",
    "id": 8765461473216021,
    "options": [
      "Mars",
      "Jupiter",
      "Saturne",
      "Uranus"
    ],
    "question": "Quelle est la planète la plus grande du système solaire ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "H",
    "id": 6012625488355579,
    "options": [
      "H",
      "He",
      "Ho",
      "Hg"
    ],
    "question": "Quel est le symbole chimique de l'hydrogène ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Respiration",
    "id": 3236750739585287,
    "options": [
      "Respiration",
      "Photosynthèse",
      "Fermentation",
      "Combustion"
    ],
    "question": "Quel est le processus par lequel les organismes vivants produisent de l'énergie à partir de la nourriture ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Kelvin",
    "id": 4875949114010097,
    "options": [
      "Watt",
      "Volt",
      "Kelvin",
      "Ohm"
    ],
    "question": "Quel est l'unité de mesure de la température ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Uranium",
    "id": 2066853068627559,
    "options": [
      "Uranium",
      "Plomb",
      "Or",
      "Plutonium"
    ],
    "question": "Quel est l'élément chimique le plus lourd naturellement présent sur Terre ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Poumon",
    "id": 1835929421563531,
    "options": [
      "Poumon",
      "Cœur",
      "Rein",
      "Cerveau"
    ],
    "question": "Quel est l'organe responsable de la respiration dans le corps humain ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Évaporation",
    "id": 402518990925923,
    "options": [
      "Évaporation",
      "Condensation",
      "Sublimation",
      "Solidification"
    ],
    "question": "Quel est le processus par lequel les liquides se transforment en gaz à une température donnée ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Réflexion",
    "id": 689897563310523,
    "options": [
      "Réflexion",
      "Réfraction",
      "Dispersion",
      "Diffraction"
    ],
    "question": "Quel est le phénomène qui se produit lorsque la lumière rebondit sur une surface ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Watt",
    "id": 4328061511825079,
    "options": [
      "Watt",
      "Volt",
      "Ampère",
      "Ohm"
    ],
    "question": "Quelle est l'unité de mesure de la puissance électrique ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Oxygène",
    "id": 1585325334193551,
    "options": [
      "Oxygène",
      "Carbone",
      "Calcium",
      "Hydrogène"
    ],
    "question": "Quel est l'élément chimique le plus abondant dans le corps humain ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Rein",
    "id": 6555000479183141,
    "options": [
      "Poumon",
      "Intestin grêle",
      "Rein",
      "Cerveau"
    ],
    "question": "Quel est l'organe responsable de l'élimination des déchets liquides dans le corps humain ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Neptune",
    "id": 4310356087318079,
    "options": [
      "Neptune",
      "Mars",
      "Vénus",
      "Mercure"
    ],
    "question": "Quelle est la planète la plus éloignée du Soleil ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Na",
    "id": 2127047106105183,
    "options": [
      "Na",
      "Ca",
      "Co",
      "Ne"
    ],
    "question": "Quel est le symbole chimique du sodium ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Méiose",
    "id": 5229192284913211,
    "options": [
      "Fécondation",
      "Mitose",
      "Méiose",
      "Apoptose"
    ],
    "question": "Quel est le processus par lequel les cellules sexuelles se divisent pour former des cellules reproductrices ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Dioxyde de carbone",
    "id": 6033614095895169,
    "options": [
      "Dioxyde de carbone",
      "Ozone",
      "Méthane",
      "Dioxyde de soufre"
    ],
    "question": "Quel est le principal gaz à effet de serre contribuant au réchauffement climatique ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Force de friction",
    "id": 2582982017851811,
    "options": [
      "Force gravitationnelle",
      "Force électromagnétique",
      "Force de friction",
      "Force centripète"
    ],
    "question": "Quelle est la force qui maintient les objets en équilibre sur une surface ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Rein",
    "id": 6155708512356697,
    "options": [
      "Cœur",
      "Poumon",
      "Rein",
      "Intestin grêle"
    ],
    "question": "Quel est l'organe responsable de la production d'urine dans le corps humain ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Solidification",
    "id": 1253120881472645,
    "options": [
      "Évaporation",
      "Condensation",
      "Sublimation",
      "Solidification"
    ],
    "question": "Quel est le processus par lequel les liquides se transforment en solides à une température donnée ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Dispersion",
    "id": 1485597677197879,
    "options": [
      "Réflexion",
      "Réfraction",
      "Dispersion",
      "Diffraction"
    ],
    "question": "Quel est le phénomène qui se produit lorsque la lumière est décomposée en plusieurs couleurs ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Ohm",
    "id": 7970239443166833,
    "options": [
      "Watt",
      "Volt",
      "Ampère",
      "Ohm"
    ],
    "question": "Quelle est l'unité de mesure de la résistance électrique ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Oxygène",
    "id": 1785772216671041,
    "options": [
      "Oxygène",
      "Silicium",
      "Aluminium",
      "Fer"
    ],
    "question": "Quel est l'élément chimique le plus abondant dans l'écorce terrestre ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Cerveau",
    "id": 1590764607636603,
    "options": [
      "Cerveau",
      "Œil",
      "Poumon",
      "Rein"
    ],
    "question": "Quel est l'organe responsable de la coordination des mouvements et du traitement des informations dans le corps humain ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Saturne",
    "id": 1054277040628349,
    "options": [
      "Mars",
      "Jupiter",
      "Saturne",
      "Uranus"
    ],
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des anneaux autour d'elle ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Ca",
    "id": 6895526990497949,
    "options": [
      "Ca",
      "Na",
      "Co",
      "Cu"
    ],
    "question": "Quel est le symbole chimique du calcium ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Combustion",
    "id": 342111155981277,
    "options": [
      "Respiration",
      "Photosynthèse",
      "Fermentation",
      "Combustion"
    ],
    "question": "Quel est le processus par lequel les organismes vivants décomposent les molécules organiques pour libérer de l'énergie ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Marie Curie",
    "id": 1011002057471726,
    "options": [
      "Rosalind Franklin",
      "Marie Curie",
      "Barbara McClintock",
      "Jane Goodall"
    ],
    "question": "Qui est la première femme à avoir remporté deux prix Nobel dans deux domaines scientifiques distincts?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Schrödinger",
    "id": 2033002057371737,
    "options": [
      "Bohr",
      "Einstein",
      "Planck",
      "Schrödinger"
    ],
    "question": "Qui est associé à une célèbre expérience de pensée impliquant un chat?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Chromatographie",
    "id": 3045002057371748,
    "options": [
      "Spectroscopie",
      "Chromatographie",
      "Centrifugation",
      "Microscopie"
    ],
    "question": "Quelle technique est couramment utilisée pour séparer et analyser les composants d'un mélange?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Théorie des cordes",
    "id": 4055002057371759,
    "options": [
      "Théorie des ondes",
      "Théorie des relais",
      "Théorie des cordes",
      "Théorie du chaos"
    ],
    "question": "Quelle théorie propose que l'univers est constitué de minuscules cordes vibrantes plutôt que de particules ponctuelles?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Virus de la grippe",
    "id": 5067002057371760,
    "options": [
      "Virus de la grippe",
      "Virus du VIH",
      "Virus de la variole",
      "Virus de la rougeole"
    ],
    "question": "Quel virus est connu pour sa capacité à muter rapidement, nécessitant de nouveaux vaccins chaque année?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Alan Turing",
    "id": 6089002057371771,
    "options": [
      "John von Neumann",
      "Ada Lovelace",
      "Grace Hopper",
      "Alan Turing"
    ],
    "question": "Qui est considéré comme le père de l'informatique théorique et de l'intelligence artificielle?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Bronze",
    "id": 7091002057371782,
    "options": [
      "Laiton",
      "Bronze",
      "Acier",
      "Titane"
    ],
    "question": "Quel alliage est principalement composé de cuivre et d'étain?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Homo neanderthalensis",
    "id": 8103002057371793,
    "options": [
      "Homo erectus",
      "Homo habilis",
      "Homo sapiens",
      "Homo neanderthalensis"
    ],
    "question": "Quelle espèce humaine a coexisté avec Homo sapiens en Europe et en Asie?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Mendéléïev",
    "id": 9115002057371804,
    "options": [
      "Curie",
      "Newton",
      "Mendéléïev",
      "Bohr"
    ],
    "question": "Qui est le principal créateur du tableau périodique des éléments?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Erosion",
    "id": 10127002057371816,
    "options": [
      "Erosion",
      "Sédimentation",
      "Subduction",
      "Convection"
    ],
    "question": "Quel processus géologique est principalement responsable de la formation des canyons?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Transistor",
    "id": 11139002057371826,
    "options": [
      "Résistor",
      "Transistor",
      "Diode",
      "Capaciteur"
    ],
    "question": "Quel composant électronique est essentiel pour l'amplification et la commutation des signaux électroniques?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Isaac Newton",
    "id": 12151002057371836,
    "options": [
      "Albert Einstein",
      "Isaac Newton",
      "Galilée",
      "James Clerk Maxwell"
    ],
    "question": "Qui a formulé les lois du mouvement et la loi universelle de la gravitation?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Proton",
    "id": 13163002057371848,
    "options": [
      "Neutron",
      "Proton",
      "Électron",
      "Photon"
    ],
    "question": "Quelle particule subatomique a une charge positive?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les protéines",
    "id": 14175002057371860,
    "options": [
      "Les glucides",
      "Les lipides",
      "Les protéines",
      "Les acides nucléiques"
    ],
    "question": "Quelles molécules sont formées d'acides aminés?"
  },
  {
    "correctAnswer": "James Watson et Francis Crick",
    "id": 15187002057371860,
    "options": [
      "Linus Pauling et Robert Corey",
      "Rosalind Franklin et Maurice Wilkins",
      "James Watson et Francis Crick",
      "Gregor Mendel et Thomas Hunt Morgan"
    ],
    "question": "Quels scientifiques sont célèbres pour avoir élucidé la structure en double hélice de l'ADN?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Rayons gamma",
    "id": 16209002057371872,
    "options": [
      "Rayons X",
      "Rayons gamma",
      "Rayons ultraviolets",
      "Rayons infrarouges"
    ],
    "question": "Quel type de rayonnement est le plus énergétique et peut pénétrer la plupart des matériaux?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Photosynthèse",
    "id": 17221002057371882,
    "options": [
      "Fermentation",
      "Photosynthèse",
      "Respiration cellulaire",
      "Digestion"
    ],
    "question": "Quel processus permet aux plantes de convertir l'énergie lumineuse en énergie chimique?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Cerveau",
    "id": 18233002057371892,
    "options": [
      "Foie",
      "Cœur",
      "Cerveau",
      "Poumons"
    ],
    "question": "Quel organe contient le corps calleux, une structure qui relie les deux hémisphères?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'algèbre",
    "id": 19245002057371904,
    "options": [
      "La trigonométrie",
      "La géométrie",
      "Le calcul",
      "L'algèbre"
    ],
    "question": "Quelle branche des mathématiques se concentre principalement sur l'étude des structures, des relations et des quantités?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Quarks",
    "id": 20257002057371916,
    "options": [
      "Bosons",
      "Leptons",
      "Mesons",
      "Quarks"
    ],
    "question": "Quelles particules élémentaires sont les constituants des protons et des neutrons?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Paul Dirac",
    "id": 3011002099876726,
    "options": [
      "Richard Feynman",
      "Werner Heisenberg",
      "Niels Bohr",
      "Paul Dirac"
    ],
    "question": "Quel physicien est connu pour avoir prédit l'existence de l'antimatière avant sa découverte expérimentale?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Eugène Wigner",
    "id": 4022002099876837,
    "options": [
      "Enrico Fermi",
      "Eugène Wigner",
      "Edward Teller",
      "J. Robert Oppenheimer"
    ],
    "question": "Quel scientifique est associé au 'paradoxe de Wigner' concernant la mesure en mécanique quantique?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Phénotype",
    "id": 5033002099876948,
    "options": [
      "Génotype",
      "Haplotypage",
      "Allotype",
      "Phénotype"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on l'ensemble des caractéristiques observables d'un individu résultant de l'interaction de son génotype avec l'environnement?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Entropie",
    "id": 6044002099877059,
    "options": [
      "Enthalpie",
      "Energie libre",
      "Entropie",
      "Energie interne"
    ],
    "question": "Quel concept en thermodynamique est souvent associé au désordre ou à l'information manquante d'un système?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Équations de Navier-Stokes",
    "id": 7055002099877160,
    "options": [
      "Équations de Schrödinger",
      "Équations de Maxwell",
      "Équations de Navier-Stokes",
      "Équations de Newton"
    ],
    "question": "Quelles équations décrivent le mouvement des fluides et sont célèbres pour leur complexité mathématique?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Glycolyse",
    "id": 8066002099877271,
    "options": [
      "Cycle de Krebs",
      "Glycolyse",
      "Oxydation des acides gras",
      "Cycle de Calvin"
    ],
    "question": "Quel est le processus métabolique qui convertit le glucose en pyruvate en produisant de l'ATP?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Fermions",
    "id": 9077002099877382,
    "options": [
      "Bosons",
      "Leptons",
      "Hadrons",
      "Fermions"
    ],
    "question": "Quel type de particules est soumis au principe d'exclusion de Pauli, qui stipule que deux particules identiques ne peuvent occuper le même état quantique simultanément?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Équation de Drake",
    "id": 10088002099877492,
    "options": [
      "Équation de Boltzmann",
      "Équation de Hubble",
      "Équation de Drake",
      "Équation de Hardy-Weinberg"
    ],
    "question": "Quelle équation est utilisée pour estimer le nombre de civilisations extraterrestres communicantes dans notre galaxie?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Kurt Gödel",
    "id": 11099002099877604,
    "options": [
      "Bertrand Russell",
      "Alfred North Whitehead",
      "Kurt Gödel",
      "John von Neumann"
    ],
    "question": "Quel mathématicien est célèbre pour ses théorèmes d'incomplétude, qui établissent des limites fondamentales à la vérifiabilité de toute théorie mathématique?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Isomères",
    "id": 12110002099877716,
    "options": [
      "Isotopes",
      "Isobares",
      "Isomères",
      "Isochores"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on des molécules ayant la même formule brute mais des structures différentes?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Pulsar",
    "id": 13121002099877826,
    "options": [
      "Quasar",
      "Pulsar",
      "Blazar",
      "Nébuleuse"
    ],
    "question": "Quel type d'étoile est un résidu stellaire qui émet des impulsions de radiations à des intervalles réguliers?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Phosphore",
    "id": 14132002099877936,
    "options": [
      "Potassium",
      "Sodium",
      "Chlore",
      "Phosphore"
    ],
    "question": "Quel élément est essentiel pour la formation de l'ATP, la molécule énergétique de la cellule?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Robert H. Grubbs",
    "id": 15143002099878048,
    "options": [
      "Gilbert N. Lewis",
      "Linus Pauling",
      "Ahmed Zewail",
      "Robert H. Grubbs"
    ],
    "question": "Quel chimiste est célèbre pour son travail sur la métathèse des oléfines et a reçu le prix Nobel pour cela?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'hyperparasitisme",
    "id": 16154002099878160,
    "options": [
      "Le mutualisme",
      "L'hyperparasitisme",
      "La commensalité",
      "La prédation"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on le phénomène où un parasite est lui-même parasité par un autre organisme?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Carl Woese",
    "id": 17165002099878260,
    "options": [
      "Carl Linnaeus",
      "Robert Whittaker",
      "Ernst Haeckel",
      "Carl Woese"
    ],
    "question": "Quel scientifique est célèbre pour avoir introduit le domaine des Archaea, une troisième branche distincte de la vie?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le paradoxe des jumeaux",
    "id": 18176002099878372,
    "options": [
      "Le paradoxe du chat de Schrödinger",
      "Le paradoxe EPR",
      "Le paradoxe des jumeaux",
      "Le paradoxe de l'information des trous noirs"
    ],
    "question": "Quel paradoxe est lié aux effets relativistes du temps lorsqu'un jumeau voyage dans l'espace à une vitesse proche de celle de la lumière et l'autre reste sur Terre?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Peptide",
    "id": 19187002099878480,
    "options": [
      "Lipide",
      "Polysaccharide",
      "Peptide",
      "Nucléotide"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on une chaîne courte d'acides aminés liés entre eux?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'effet Zeeman",
    "id": 20298002099878590,
    "options": [
      "L'effet Doppler",
      "L'effet Stark",
      "L'effet Compton",
      "L'effet Zeeman"
    ],
    "question": "Quel effet décrit la division des raies spectrales d'un atome en présence d'un champ magnétique?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Équations de Lotka-Volterra",
    "id": 21309002099878704,
    "options": [
      "Équations de Bernoulli",
      "Équations de Van der Waals",
      "Équations de Lotka-Volterra",
      "Équations de Poisson"
    ],
    "question": "Quelles équations décrivent la dynamique des interactions prédateur-proie dans les écosystèmes?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'oscillation de Neutrino",
    "id": 22320002099878816,
    "options": [
      "L'oscillation de Neutrino",
      "L'annihilation positron-électron",
      "La désintégration beta",
      "La fusion nucléaire"
    ],
    "question": "Quel phénomène implique la transformation d'un type de neutrino en un autre au cours de leur propagation dans l'espace?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Georges Lemaître",
    "id": 3012500256578726,
    "options": [
      "Stephen Hawking",
      "Edwin Hubble",
      "Albert Einstein",
      "Georges Lemaître"
    ],
    "question": "Qui a proposé pour la première fois l'idée d'un univers en expansion, conduisant à la théorie du Big Bang?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Prion",
    "id": 4023600256578837,
    "options": [
      "Virus",
      "Bactérie",
      "Fongus",
      "Prion"
    ],
    "question": "Quelle particule infectieuse est impliquée dans la maladie de Creutzfeldt-Jakob et la tremblante du mouton?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Boson de Higgs",
    "id": 5034700256578948,
    "options": [
      "Boson Z",
      "Boson W",
      "Gluon",
      "Boson de Higgs"
    ],
    "question": "Quelle particule élémentaire, parfois appelée 'particule de Dieu', est associée à la mécanique qui donne de la masse à d'autres particules?"
  },
  {
    "correctAnswer": "ARN messager",
    "id": 6045800256579059,
    "options": [
      "ARN ribosomique",
      "ARN de transfert",
      "ADN mitochondrial",
      "ARN messager"
    ],
    "question": "Quel type d'ARN transporte le code génétique du noyau de la cellule vers le ribosome pour la synthèse des protéines?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'effet tunnel",
    "id": 7056900256579160,
    "options": [
      "L'effet Doppler",
      "L'effet photoélectrique",
      "L'effet Hall",
      "L'effet tunnel"
    ],
    "question": "Quel phénomène quantique permet à une particule de passer à travers une barrière énergétique qu'elle ne devrait normalement pas pouvoir franchir selon la mécanique classique?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Turing",
    "id": 8068000256579271,
    "options": [
      "Erdős",
      "Gödel",
      "Riemann",
      "Turing"
    ],
    "question": "Quel mathématicien est associé à un type particulier de machine qui est fondamental pour la théorie de la calculabilité?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La force faible",
    "id": 9079100256579382,
    "options": [
      "La force gravitationnelle",
      "La force électromagnétique",
      "La force forte",
      "La force faible"
    ],
    "question": "Quelle force fondamentale est responsable de la désintégration bêta des noyaux atomiques?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Syllogisme",
    "id": 10090200256579492,
    "options": [
      "Antithèse",
      "Dialectique",
      "Syllogisme",
      "Axiome"
    ],
    "question": "Quel terme désigne une forme d'argumentation qui, à partir de deux propositions, en déduit une troisième?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Pascal",
    "id": 11091300256579604,
    "options": [
      "Newton",
      "Pascal",
      "Joule",
      "Hertz"
    ],
    "question": "Quelle unité de mesure est utilisée pour mesurer la pression?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Pierre de Rosette",
    "id": 12092400256579716,
    "options": [
      "Pierre d'Elgin",
      "Pierre de Coubertin",
      "Pierre de Rosette",
      "Pierre d'Alun"
    ],
    "question": "Quelle pierre a permis de déchiffrer les hiéroglyphes égyptiens grâce à sa triple inscription?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Antiparticule",
    "id": 13093500256579826,
    "options": [
      "Sous-particule",
      "Méta-particule",
      "Hyperparticule",
      "Antiparticule"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on une particule élémentaire qui est une contrepartie d'une autre particule, avec la même masse mais une charge opposée?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Axone",
    "id": 14094600256579936,
    "options": [
      "Dendrite",
      "Axone",
      "Synapse",
      "Myéline"
    ],
    "question": "Quelle structure neuronale transmet les signaux électriques d'une cellule nerveuse à une autre?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Phospholipides",
    "id": 15095700256580048,
    "options": [
      "Polysaccharides",
      "Nucléotides",
      "Protéines",
      "Phospholipides"
    ],
    "question": "Quels composés sont les constituants principaux des membranes cellulaires, formant une bicouche?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Géométrie non-euclidienne",
    "id": 16096800256580160,
    "options": [
      "Géométrie analytique",
      "Géométrie projective",
      "Géométrie affine",
      "Géométrie non-euclidienne"
    ],
    "question": "Quel type de géométrie rejette le postulat des parallèles d'Euclide et est utilisé dans la théorie de la relativité générale?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les télomères",
    "id": 17097900256580260,
    "options": [
      "Les centromères",
      "Les ribosomes",
      "Les mitochondries",
      "Les télomères"
    ],
    "question": "Quelles structures à l'extrémité des chromosomes protègent l'ADN et sont souvent associées au vieillissement cellulaire?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Fécondation in vitro",
    "id": 18099000256580372,
    "options": [
      "Clonage thérapeutique",
      "Transgénèse",
      "Fécondation in vitro",
      "Génomique fonctionnelle"
    ],
    "question": "Quelle technique médicale consiste à combiner les gamètes en dehors du corps pour traiter l'infertilité?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Planck",
    "id": 19100100256580480,
    "options": [
      "Bohr",
      "Planck",
      "Heisenberg",
      "Schrodinger"
    ],
    "question": "Quel scientifique est associé à la quantification de l'énergie, suggérant que l'énergie est émise en unités discrètes ou 'quanta'?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'épigénétique",
    "id": 20101200256580590,
    "options": [
      "La génomique",
      "La protéomique",
      "L'épigénétique",
      "La transcriptomique"
    ],
    "question": "Quel domaine étudie les modifications de l'expression des gènes qui ne sont pas dues à des modifications de la séquence d'ADN elle-même?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les enzymes de restriction",
    "id": 21102300256580704,
    "options": [
      "Les ligases",
      "Les transcriptases inverses",
      "Les polymérases",
      "Les enzymes de restriction"
    ],
    "question": "Quelles enzymes sont utilisées pour couper l'ADN à des sites spécifiques, facilitant la manipulation génétique?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'effet Doppler-Fizeau",
    "id": 22103400256580816,
    "options": [
      "L'effet Compton",
      "L'effet Zeeman",
      "L'effet Doppler-Fizeau",
      "L'effet Mössbauer"
    ],
    "question": "Quel effet décrit le changement de fréquence ou de longueur d'onde d'une onde en relation avec l'observateur?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Erwin Chargaff",
    "id": 3312450284378726,
    "options": [
      "Francis Crick",
      "Maurice Wilkins",
      "Erwin Chargaff",
      "Frederick Griffith"
    ],
    "question": "Quel chercheur a découvert que dans l'ADN, la quantité d'adénine est toujours égale à celle de thymine, et la quantité de cytosine à celle de guanine?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Hypothèse de Gaïa",
    "id": 4423560284378837,
    "options": [
      "Hypothèse de Panspermie",
      "Hypothèse de Gaïa",
      "Hypothèse de l'État stationnaire",
      "Hypothèse de Goldilocks"
    ],
    "question": "Quelle théorie propose que les êtres vivants interagissent avec la Terre pour former un système autorégulateur complexe?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Ruthenium",
    "id": 5534670284378948,
    "options": [
      "Ruthenium",
      "Rhodium",
      "Rutherfordium",
      "Radon"
    ],
    "question": "Quel élément chimique est souvent utilisé comme catalyseur dans des réactions d'hydrogénation?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les baryons",
    "id": 6645780284379059,
    "options": [
      "Les leptons",
      "Les mésons",
      "Les baryons",
      "Les fermions"
    ],
    "question": "Quels types de particules sont constitués de trois quarks?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'interférométrie",
    "id": 7756890284379160,
    "options": [
      "La spectroscopie",
      "L'interférométrie",
      "La chromatographie",
      "La calorimétrie"
    ],
    "question": "Quelle technique utilise l'interférence des ondes, en particulier des ondes lumineuses, pour extraire des informations sur un objet ou un phénomène?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Photons",
    "id": 8867900284379271,
    "options": [
      "Neutrinos",
      "Photons",
      "Pions",
      "Electrons"
    ],
    "question": "Quelles particules élémentaires sont les quanta du champ électromagnétique?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'invariance de jauge",
    "id": 9978010284379382,
    "options": [
      "Le principe d'exclusion",
      "L'invariance de jauge",
      "Le principe d'incertitude",
      "La dualité onde-particule"
    ],
    "question": "Quel principe fondamental est au cœur des théories de jauge en physique des particules?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le barycentre",
    "id": 11088120284379492,
    "options": [
      "L'apogée",
      "Le périhélie",
      "Le barycentre",
      "L'aphélie"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on le point autour duquel deux objets célestes, comme une étoile et une planète, orbitent en raison de leur attraction gravitationnelle mutuelle?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le paradoxe EPR",
    "id": 12189130284379604,
    "options": [
      "Le paradoxe des jumeaux",
      "Le paradoxe EPR",
      "Le paradoxe de Zénon",
      "Le paradoxe du chat de Schrödinger"
    ],
    "question": "Quel paradoxe est associé à la non-localité et aux corrélations quantiques entre particules éloignées?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La superfluidité",
    "id": 13290140284379716,
    "options": [
      "La supraconductivité",
      "La superfluidité",
      "La condensation de Bose-Einstein",
      "La transition de phase"
    ],
    "question": "Quel état exotique de la matière se produit à de très basses températures, où un fluide se déplace sans viscosité ni friction?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le boson W",
    "id": 14391150284379826,
    "options": [
      "Le boson Z",
      "Le boson W",
      "Le boson Higgs",
      "Le gluon"
    ],
    "question": "Quelle particule médiatrice est associée à la désintégration bêta des noyaux atomiques dans la force faible?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les spicules",
    "id": 15492160284379936,
    "options": [
      "Les protubérances",
      "Les granules",
      "Les spicules",
      "Les taches solaires"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on les petites éjections de matière provenant de la surface du Soleil et atteignant sa couronne externe?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le modèle d'Ising",
    "id": 16593170284380048,
    "options": [
      "Le modèle de Drude",
      "Le modèle d'Ising",
      "Le modèle de Bohr",
      "Le modèle de Hubbard"
    ],
    "question": "Quel modèle théorique est couramment utilisé pour étudier les transitions de phase dans les systèmes magnétiques?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La diffraction",
    "id": 17694180284380160,
    "options": [
      "La réfraction",
      "La diffraction",
      "La dispersion",
      "La polarisation"
    ],
    "question": "Quel phénomène ondulatoire décrit la déviation des ondes lorsqu'elles rencontrent un obstacle ou une ouverture?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les liaisons hydrogène",
    "id": 18795190284380260,
    "options": [
      "Les liaisons covalentes",
      "Les liaisons ioniques",
      "Les liaisons van der Waals",
      "Les liaisons hydrogène"
    ],
    "question": "Quel type de liaison est essentiel pour la structure secondaire des protéines et la double hélice de l'ADN?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La spectroscopie Raman",
    "id": 19896200284380372,
    "options": [
      "La spectroscopie UV-visible",
      "La spectroscopie infrarouge",
      "La spectroscopie Raman",
      "La spectroscopie de masse"
    ],
    "question": "Quelle technique optique est basée sur l'effet inélastique de diffusion de la lumière, généralement utilisée pour étudier les vibrations moléculaires?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'osmose",
    "id": 20997210284380480,
    "options": [
      "La diffusion",
      "L'osmose",
      "La filtration",
      "L'évaporation"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on le mouvement net des molécules de solvant à travers une membrane semi-perméable d'une région de faible concentration de soluté vers une région de haute concentration de soluté?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les pycnoclines",
    "id": 22098220284380590,
    "options": [
      "Les thermoclines",
      "Les haloclines",
      "Les mésozones",
      "Les pycnoclines"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on les couches d'eau dans les océans où la densité augmente rapidement avec la profondeur?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'effet Hall",
    "id": 23199230284380704,
    "options": [
      "L'effet Seebeck",
      "L'effet Peltier",
      "L'effet Hall",
      "L'effet Joule"
    ],
    "question": "Quel phénomène électromagnétique est observé lorsqu'un courant passe à travers un conducteur placé dans un champ magnétique perpendiculaire, générant une tension transversale?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les synchrotrons",
    "id": 242100234284380800,
    "options": [
      "Les accélérateurs linéaires",
      "Les cyclotrons",
      "Les synchrotrons",
      "Les colliders"
    ],
    "question": "Quels accélérateurs de particules utilisent des champs électriques oscillants et des champs magnétiques pour augmenter l'énergie des particules à des vitesses proches de celle de la lumière?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Henrietta Swan Leavitt",
    "id": 3500350392978726,
    "options": [
      "Cecilia Payne-Gaposchkin",
      "Vera Rubin",
      "Jocelyn Bell Burnell",
      "Henrietta Swan Leavitt"
    ],
    "question": "Quelle astronome a découvert la relation entre la luminosité et la période des céphéides, permettant ainsi de mesurer les distances interstellaires?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les bactériophages",
    "id": 4610460392978837,
    "options": [
      "Les plasmides",
      "Les bactériophages",
      "Les protistes",
      "Les prions"
    ],
    "question": "Quels sont les virus qui infectent spécifiquement les bactéries?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La thermohaline",
    "id": 5720570392978948,
    "options": [
      "L'upwelling",
      "La thermohaline",
      "La marée noire",
      "L'El Niño"
    ],
    "question": "Quelle circulation océanique globale est entraînée par les variations de température et de salinité?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Lysosomes",
    "id": 6830680392979059,
    "options": [
      "Mitochondries",
      "Peroxisomes",
      "Golgi",
      "Lysosomes"
    ],
    "question": "Quels organites cellulaires sont principalement responsables de la dégradation des déchets à l'intérieur de la cellule?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La dendrochronologie",
    "id": 7940790392979160,
    "options": [
      "La palynologie",
      "La dendrochronologie",
      "La radiométrie",
      "La stratigraphie"
    ],
    "question": "Quelle méthode scientifique utilise les anneaux de croissance des arbres pour dater les événements et les variations climatiques?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Pascal",
    "id": 8050900392979271,
    "options": [
      "Newton",
      "Euler",
      "Fermat",
      "Pascal"
    ],
    "question": "Quel mathématicien et physicien est connu pour avoir développé un triangle célèbre utilisé en probabilités et en combinatoire?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La paramécie",
    "id": 9161010392979382,
    "options": [
      "L'amibe",
      "La paramécie",
      "Le rotifère",
      "La drosophile"
    ],
    "question": "Quel organisme unicellulaire est connu pour ses cils et est souvent utilisé dans les études biologiques?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les tectites",
    "id": 10271120392979492,
    "options": [
      "Les fulgurites",
      "Les pallasites",
      "Les tectites",
      "Les tektosilicates"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on les fragments de verre formés lors de l'impact d'une météorite avec la Terre?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le myrmécologie",
    "id": 11372130392979604,
    "options": [
      "Le lepidoptérologie",
      "Le myrmécologie",
      "Le malacologie",
      "Le ornithologie"
    ],
    "question": "Quel domaine scientifique se consacre à l'étude des fourmis?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La piezoelectricité",
    "id": 12473140392979716,
    "options": [
      "La ferroelectricité",
      "La piezoelectricité",
      "La thermoelectricité",
      "La photoelectricité"
    ],
    "question": "Quel phénomène décrit la capacité de certains matériaux à générer une tension électrique en réponse à une contrainte mécanique?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les protéines G",
    "id": 13574150392979826,
    "options": [
      "Les protéines kinase",
      "Les protéines G",
      "Les protéines chaperonnes",
      "Les protéines de fusion"
    ],
    "question": "Quel type de protéines est souvent impliqué dans la transduction des signaux à l'intérieur des cellules après la liaison d'un ligand à un récepteur?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les stalagmites",
    "id": 14675160392979936,
    "options": [
      "Les stalactites",
      "Les stalagmites",
      "Les draperies",
      "Les colonnes"
    ],
    "question": "Quelles formations calcaires se développent du sol vers le plafond dans les grottes?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La cavitation",
    "id": 15776170392980048,
    "options": [
      "La résorption",
      "La cavitation",
      "La sublimation",
      "La condensation"
    ],
    "question": "Quel phénomène décrit la formation et l'implosion de bulles de vapeur dans un liquide soumis à une chute rapide de pression?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les plasmodes",
    "id": 16877180392980160,
    "options": [
      "Les spores",
      "Les hyphes",
      "Les plasmodes",
      "Les mycéliums"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on les structures mobiles et amiboïdes des myxomycètes, qui sont des organismes ressemblant à des champignons?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La synesthésie",
    "id": 17978190392980260,
    "options": [
      "La prosopagnosie",
      "La synesthésie",
      "L'agnosie",
      "La dyspraxie"
    ],
    "question": "Quel terme décrit un phénomène où la stimulation d'un sens entraîne automatiquement une expérience dans un autre sens?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La chromatophorie",
    "id": 19079190392980372,
    "options": [
      "La bioluminescence",
      "La fluorescence",
      "La chromatophorie",
      "La phosphorescence"
    ],
    "question": "Quel mécanisme permet à certains animaux, comme les céphalopodes, de changer rapidement de couleur?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'effet Meissner",
    "id": 20180200392980480,
    "options": [
      "L'effet Hall",
      "L'effet Joule-Thomson",
      "L'effet Seebeck",
      "L'effet Meissner"
    ],
    "question": "Quel effet décrit l'expulsion du champ magnétique d'un matériau lorsqu'il devient supraconducteur?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le chiasma",
    "id": 21281210392980590,
    "options": [
      "Le centromère",
      "Le kinétochore",
      "Le chiasma",
      "Le télosome"
    ],
    "question": "Pendant la méiose, où se produit l'échange de matériel génétique entre chromatides non-sœurs?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La biogéographie",
    "id": 22382220392980704,
    "options": [
      "La paléontologie",
      "La biogéographie",
      "La phylogénie",
      "La taxonomie"
    ],
    "question": "Quelle science étudie la distribution des espèces et des écosystèmes dans l'espace géographique et à travers le temps géologique?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le foie",
    "id": 3459433092878837,
    "options": [
      "Le cœur",
      "Le foie",
      "Le poumon",
      "Le pancréas"
    ],
    "question": "Quel organe est responsable de la détoxification du corps?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le neutron",
    "id": 4570543092878948,
    "options": [
      "Le proton",
      "L'électron",
      "Le neutron",
      "Le photon"
    ],
    "question": "Quelle particule subatomique est électriquement neutre?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le Newton",
    "id": 5681653092879059,
    "options": [
      "Le Joule",
      "Le Newton",
      "L'Ampère",
      "Le Watt"
    ],
    "question": "Quelle est l'unité de mesure de la force dans le système international?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La lumière visible",
    "id": 6792763092879160,
    "options": [
      "Les rayons X",
      "Les micro-ondes",
      "Les ondes radio",
      "La lumière visible"
    ],
    "question": "Quelle partie du spectre électromagnétique est perceptible par l'œil humain?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La cellule",
    "id": 7903873092879271,
    "options": [
      "L'atome",
      "La molécule",
      "Le tissu",
      "La cellule"
    ],
    "question": "Quelle est l'unité de base de la vie?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Mars",
    "id": 8014983092879382,
    "options": [
      "Vénus",
      "Mars",
      "Jupiter",
      "Saturne"
    ],
    "question": "Quelle planète est souvent appelée la 'planète rouge'?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'ADN",
    "id": 9125093092879492,
    "options": [
      "L'ARN",
      "L'ATP",
      "L'ADN",
      "L'ACh"
    ],
    "question": "Quelle molécule est responsable de la transmission des caractéristiques génétiques?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'évaporation",
    "id": 10235203192879604,
    "options": [
      "La condensation",
      "L'évaporation",
      "La sublimation",
      "La cristallisation"
    ],
    "question": "Quel processus décrit la transformation d'un liquide en gaz à une température inférieure à son point d'ébullition?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le calcium",
    "id": 11336213192879716,
    "options": [
      "Le fer",
      "Le sodium",
      "Le calcium",
      "Le magnésium"
    ],
    "question": "Quel élément est essentiel pour la formation des os et des dents?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le sarcome",
    "id": 12437223192879826,
    "options": [
      "Le lymphome",
      "Le sarcome",
      "Le mélanome",
      "Le carcinome"
    ],
    "question": "Quel type de cancer est associé aux tissus conjonctifs, comme les os et les muscles?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'oxydation",
    "id": 13538233192879936,
    "options": [
      "La fermentation",
      "L'hydrolyse",
      "L'oxydation",
      "La réduction"
    ],
    "question": "Quel processus chimique implique la perte d'électrons ou l'augmentation de l'état d'oxydation d'une molécule, un atome ou un ion?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'azote",
    "id": 14639243192880048,
    "options": [
      "L'oxygène",
      "Le dioxyde de carbone",
      "L'argon",
      "L'azote"
    ],
    "question": "Quel gaz est le plus abondant dans l'atmosphère terrestre?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les ondes sismiques",
    "id": 15740253192880160,
    "options": [
      "Les ondes radio",
      "Les ondes sonores",
      "Les ondes lumineuses",
      "Les ondes sismiques"
    ],
    "question": "Quel type d'ondes est généré par un tremblement de terre?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La photosynthèse",
    "id": 16841263192880260,
    "options": [
      "La respiration cellulaire",
      "La digestion",
      "La photosynthèse",
      "La fermentation"
    ],
    "question": "Quel processus permet aux plantes de convertir l'énergie lumineuse en énergie chimique sous forme de glucose?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le Big Bang",
    "id": 17942273192880372,
    "options": [
      "La théorie des cordes",
      "La relativité générale",
      "Le modèle standard",
      "Le Big Bang"
    ],
    "question": "Quelle théorie décrit l'origine de l'univers comme une explosion massive il y a environ 13,8 milliards d'années?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Hippocampe",
    "id": 2014439402878726,
    "options": [
      "Amygdale",
      "Hippocampe",
      "Thalamus",
      "Hypothalamus"
    ],
    "question": "Quelle structure du cerveau est principalement associée à la mémoire et à l'apprentissage spatial?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Un isotope",
    "id": 3124549402878837,
    "options": [
      "Un ion",
      "Un allotrope",
      "Un isomère",
      "Un isotope"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on des atomes du même élément qui ont le même nombre de protons mais un nombre différent de neutrons?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le silicate",
    "id": 4234659402878948,
    "options": [
      "Le carbonate",
      "Le sulfate",
      "Le phosphinate",
      "Le silicate"
    ],
    "question": "Quel type de minéral est le constituant principal de la croûte terrestre?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le rayonnement ultraviolet",
    "id": 5344769402879059,
    "options": [
      "Le rayonnement infrarouge",
      "Le rayonnement gamma",
      "Le rayonnement ultraviolet",
      "Le rayonnement X"
    ],
    "question": "Quel type de rayonnement est principalement responsable des coups de soleil?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le sang",
    "id": 6454879402879160,
    "options": [
      "La lymphe",
      "Le plasma",
      "Le sérum",
      "Le sang"
    ],
    "question": "Quel fluide corporel transporte les nutriments, les déchets, les gaz et les cellules immunitaires à travers le corps?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les ondes P",
    "id": 7564989402879271,
    "options": [
      "Les ondes S",
      "Les ondes P",
      "Les ondes L",
      "Les ondes R"
    ],
    "question": "Quelles sont les premières ondes sismiques à être détectées lors d'un tremblement de terre?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le rhizome",
    "id": 8675099402879382,
    "options": [
      "Le stolon",
      "Le tubercule",
      "La racine",
      "Le rhizome"
    ],
    "question": "Quelle structure végétale souterraine est à la fois un organe de stockage et de reproduction, comme on le voit chez le gingembre?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le principe d'exclusion de Pauli",
    "id": 9785209402879492,
    "options": [
      "La loi de Boyle-Mariotte",
      "Le principe de Le Chatelier",
      "La loi de Charles",
      "Le principe d'exclusion de Pauli"
    ],
    "question": "Quel principe stipule que deux électrons dans un atome ne peuvent avoir le même ensemble de nombres quantiques?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les protostomiens",
    "id": 10895310402879604,
    "options": [
      "Les deutérostomiens",
      "Les protostomiens",
      "Les cnidaires",
      "Les porifères"
    ],
    "question": "Dans quel embranchement animal la bouche se développe-t-elle à partir du blastopore?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les métaux alcalino-terreux",
    "id": 11996320402879716,
    "options": [
      "Les métaux de transition",
      "Les lanthanides",
      "Les métaux alcalins",
      "Les métaux alcalino-terreux"
    ],
    "question": "Dans quelle famille d'éléments trouve-t-on le calcium et le magnésium?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'équateur",
    "id": 13097330402879826,
    "options": [
      "Le méridien de Greenwich",
      "Le tropique du Cancer",
      "L'équateur",
      "Le cercle polaire arctique"
    ],
    "question": "Sur quelle ligne imaginaire la durée du jour et de la nuit est-elle égale toute l'année?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le boson",
    "id": 14198340402879936,
    "options": [
      "Le fermion",
      "Le hadron",
      "Le lepton",
      "Le boson"
    ],
    "question": "Quelle particule est associée aux forces dans la nature, comme le photon pour la force électromagnétique?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le mutualisme",
    "id": 15299350402880048,
    "options": [
      "Le parasitisme",
      "La prédation",
      "La compétition",
      "Le mutualisme"
    ],
    "question": "Quelle relation écologique est bénéfique pour les deux espèces impliquées?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'auxine",
    "id": 16310034102880160,
    "options": [
      "L'éthylène",
      "La gibbérelline",
      "L'auxine",
      "L'abscisique"
    ],
    "question": "Quelle hormone végétale est principalement responsable de la croissance des tiges vers la lumière?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le vortex",
    "id": 17411044102880260,
    "options": [
      "L'anticyclone",
      "Le cyclone",
      "Le vortex",
      "Le front"
    ],
    "question": "Quel terme désigne un mouvement rotatif rapide de l'eau, souvent causé par des courants de marée?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le plateau continental",
    "id": 18512054102880372,
    "options": [
      "La dorsale océanique",
      "La fosse océanique",
      "Le plateau continental",
      "La plaine abyssale"
    ],
    "question": "Quelle partie de la croûte terrestre sous-marine est située entre la côte et le talus continental?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La myéline",
    "id": 1961306520388726,
    "options": [
      "Les dendrites",
      "L'axone",
      "Le corps cellulaire",
      "La myéline"
    ],
    "question": "Quelle structure entoure certaines parties des neurones et accélère la transmission des signaux électriques?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les rayons gamma",
    "id": 2071407520388837,
    "options": [
      "Les rayons X",
      "Les rayons gamma",
      "Les rayons ultraviolets",
      "Les rayons infrarouges"
    ],
    "question": "Quels rayons sont émis par certains isotopes radioactifs et ont une grande capacité de pénétration?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le pétrole",
    "id": 2181508520388948,
    "options": [
      "Le charbon",
      "Le gaz naturel",
      "Le pétrole",
      "L'uranium"
    ],
    "question": "Quelle source d'énergie fossile est principalement utilisée pour produire de l'essence?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La convection",
    "id": 2291609520389059,
    "options": [
      "La conduction",
      "La radiation",
      "La sublimation",
      "La convection"
    ],
    "question": "Quel type de transfert de chaleur est responsable de la circulation des courants océaniques?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les hydrocarbures",
    "id": 2401710520389160,
    "options": [
      "Les protéines",
      "Les glucides",
      "Les hydrocarbures",
      "Les lipides"
    ],
    "question": "Quels composés organiques sont principalement constitués de carbone et d'hydrogène et sont utilisés comme combustibles?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La métamorphose",
    "id": 2511811520389271,
    "options": [
      "La mitose",
      "La méiose",
      "La métastase",
      "La métamorphose"
    ],
    "question": "Quel processus décrit la transformation d'un organisme de son état juvénile à son état adulte, comme on le voit chez les papillons?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'hélium",
    "id": 2621912520389382,
    "options": [
      "L'hydrogène",
      "L'oxygène",
      "Le néon",
      "L'hélium"
    ],
    "question": "Quel gaz est le deuxième élément le plus abondant dans l'univers après l'hydrogène?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La gravité",
    "id": 2732013520389493,
    "options": [
      "La tension superficielle",
      "La capillarité",
      "La pression osmotique",
      "La gravité"
    ],
    "question": "Quelle force attire les objets les uns vers les autres en fonction de leur masse et de la distance qui les sépare?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les pléiades",
    "id": 2842114520389604,
    "options": [
      "La Grande Ourse",
      "Orion",
      "Les Hyades",
      "Les pléiades"
    ],
    "question": "Quel amas d'étoiles est également connu sous le nom de 'Sept sœurs'?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les amphibiens",
    "id": 2952215520389715,
    "options": [
      "Les reptiles",
      "Les oiseaux",
      "Les mammifères",
      "Les amphibiens"
    ],
    "question": "Quels animaux passent généralement une partie de leur vie dans l'eau et une partie sur terre et respirent à la fois par des branchies et des poumons?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La résistance",
    "id": 3062316520389826,
    "options": [
      "La capacité",
      "L'inductance",
      "La résistance",
      "La conductance"
    ],
    "question": "Dans un circuit électrique, quel composant s'oppose au flux de courant et dissipe l'énergie sous forme de chaleur?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les protéoglycanes",
    "id": 3172417520389937,
    "options": [
      "Les glycoprotéines",
      "Les lipoprotéines",
      "Les protéases",
      "Les protéoglycanes"
    ],
    "question": "Quelles molécules sont essentielles pour la formation de la matrice extracellulaire dans les tissus conjonctifs?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'inertie",
    "id": 3282518650488726,
    "options": [
      "La friction",
      "La gravité",
      "L'inertie",
      "La centripète"
    ],
    "question": "Quelle propriété d'un objet décrit sa résistance à un changement de mouvement?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les neutrons",
    "id": 3392619650488837,
    "options": [
      "Les protons",
      "Les électrons",
      "Les neutrons",
      "Les mesons"
    ],
    "question": "Quelles particules subatomiques sont présentes dans le noyau d'un atome mais n'ont pas de charge électrique?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La catalyse",
    "id": 3402720650488948,
    "options": [
      "La polymérisation",
      "La dénaturation",
      "La catalyse",
      "La précipitation"
    ],
    "question": "Quel processus décrit l'accélération d'une réaction chimique par l'ajout d'une substance qui n'est pas consommée lors de la réaction?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le permafrost",
    "id": 3512821650489059,
    "options": [
      "Le pergélisol",
      "Le permafrost",
      "Le lithosol",
      "Le calcaire"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on le sol qui reste gelé pendant au moins deux années consécutives?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'osmose",
    "id": 3622922650489160,
    "options": [
      "La diffusion",
      "La filtration",
      "L'osmose",
      "La perméation"
    ],
    "question": "Quel processus décrit le mouvement de l'eau à travers une membrane semi-perméable en réponse à des différences de concentration?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le cycle de Krebs",
    "id": 3733023650489271,
    "options": [
      "La glycolyse",
      "Le cycle de Calvin",
      "Le cycle de Krebs",
      "La chaîne de transport d'électrons"
    ],
    "question": "Dans quelle étape de la respiration cellulaire le pyruvate est-il décomposé en dioxyde de carbone?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le fer",
    "id": 3843124650489382,
    "options": [
      "Le zinc",
      "Le cuivre",
      "Le calcium",
      "Le fer"
    ],
    "question": "Quel élément est essentiel pour le transport de l'oxygène dans le sang grâce à l'hémoglobine?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La parallaxe",
    "id": 3953225650489493,
    "options": [
      "La réfraction",
      "La dispersion",
      "La diffraction",
      "La parallaxe"
    ],
    "question": "Quelle méthode est couramment utilisée pour mesurer la distance des étoiles proches en observant leur position apparente à six mois d'intervalle?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'ultraviolet",
    "id": 4063326650489604,
    "options": [
      "L'infrarouge",
      "L'ultraviolet",
      "Le micro-ondes",
      "La radio"
    ],
    "question": "Quel type de rayonnement est principalement responsable de la dégradation des colorants et des pigments dans les matériaux exposés au soleil?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les protistes",
    "id": 4173427650489715,
    "options": [
      "Les bactéries",
      "Les archées",
      "Les protistes",
      "Les champignons"
    ],
    "question": "Quel groupe d'organismes eucaryotes est très diversifié et comprend des algues unicellulaires, des amibes et des protozoaires?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La réfraction",
    "id": 4283528650489826,
    "options": [
      "La réflexion",
      "La réfraction",
      "La dispersion",
      "La diffraction"
    ],
    "question": "Quel phénomène optique décrit la déviation de la lumière lorsqu'elle passe d'un milieu à un autre?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les chromosomes",
    "id": 4393629650489937,
    "options": [
      "Les ribosomes",
      "Les lysosomes",
      "Les mitochondries",
      "Les chromosomes"
    ],
    "question": "Où se trouve l'ADN dans une cellule eucaryote?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le dioxyde de soufre",
    "id": 4403730650490048,
    "options": [
      "Le monoxyde de carbone",
      "Le dioxyde de carbone",
      "Le dioxyde de soufre",
      "L'ozone"
    ],
    "question": "Quel gaz est un polluant majeur libéré lors de la combustion du charbon et peut conduire à la formation de pluies acides?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les Gymnospermes",
    "id": 4513831650490159,
    "options": [
      "Les Angiospermes",
      "Les Bryophytes",
      "Les Ptéridophytes",
      "Les Gymnospermes"
    ],
    "question": "À quel groupe de plantes appartient le pin, qui produit des graines mais pas de fruits?"
  }
]